保險索償知多啲

購買保險，好多時初衷係有個保障。接觸前線SALES後，一般都會扭曲咗原意，買咗一啲唔係最初想買的保險。

呢個POST，希望可以提供一個討論空間，了解保險公司索償時的情況。

作為投保人，好多時聽SALES講個計劃有幾完美，有幾正，到真係索償時有不同事情要處理，拖等煩悶亦係常見。

保險有不同索償條件，要了解固中的情況，唔係行內人，有時都唔會一時三刻明白。

希望有索償個案問題，可以透過呢個POST提出。

買保險，最想都係有事時有得成功索償，幫到自己。

賣單容易索償難，其實不正確，最主要了解條款及運作，以免被前線SALES帶住走，最後有事又無賠償。

隨便問，盡量答。

利申：不建議有儲蓄成份。

純消費plan咪又係on9
已經好多sales上黎搵過食
都係衰左,正正經經出去見下客啦

純消費plan不on9，有儲蓄成份先係。

屌你老母
做狗都識開AC 有冇儲蓄跟本睇你有冇需要同有得能力供足

此POST 已完 不要助長保險狗
過多陣就會話留TG 留乜留物

儲蓄係睇回報同變現能力。

有儲蓄的保險，變現能力唔高，回報亦唔吸引。

真係買保險，類似車保勞保，保障嘢嚟。

團體醫療門診住院，福利嘢嚟。

要賺錢，越高儲蓄成份，越不保證回報，佣金賺得越多。

真係買保障，睇條款，用少啲現金流買足額保障。

有能力俾錢，但你俾唔到我想要的回報，仲要鎖錢，退保要收費（變現能力），有能力都唔應該供，對吧？

消費plan用唔著咪同倒錢落海一樣

無人推買保險概念，日日有人Sell緊唔啱用的保險俾唔適合的人。

買足額保險本身就唔需要太多現金流。

不過我係想講索償，呢PART對買保險的人嚟講，先係最重要。

儲蓄Plan咪又係一樣，保險成本一樣要收，多個鎖錢功能，佣賺多啲。

我同意樓主喎
我買保險係消費既一種
儲蓄會鎖死哂D錢
而且好多時儲蓄都係addon
即係有部份係拎唔返

現時新保險計劃，好多都加大量不保證儲蓄成份，主要係俾非港人去買。

喺香港，投資機會唔少，要靠保險公司去做投資，收費點都會多咗，而且又唔係自己決定。

再睇埋啲紅利實現率，就知個儲蓄成份值唔值搏。

保障嘢，始終都係風險轉移，呢樣嘢係保險範疇，無得取代，除非硬食。

有啲係立咗法要買，車保勞保，無得走雞，消費型。

個人層面，除非真係懶到MPF都唔理，用MPF SVC做儲蓄都好好用。

而且索償係買咗之後的事，好多人係睇BRAND咁買，但好少係睇條款，最後索償唔到又大鳩鑊。

係咪叫大家接觸你？

你不如講下你做邊間先啦

利申： 大藍A back office

等吓有人問再睇吓有無興趣聯絡啦。

我唔係做義工，但我亦唔想賣啲唔啱客嘅嘢。

補充多句，人地精算已經計哂，點睇公司最後都係有著數，唔通開善堂比你們班閪客咩

gi back office路過
笑而不語

有興趣就幫手答下問題，做保險都想個行業好啲，無謂成日狗嚟狗去，本身保險都唔係一件好狗的事

其實咪同手提月費一樣。

只係前線SALES賣單MARKETING個IDEA講到幾咁完美，最後做唔到，硬食。

多啲答下啦，無謂狗來狗去。

咩類型保險對咩類型嘅人姐
你依加咁強推消費型 你話你唔係黎搵食被人摔數都冇人信啦

你點睇呢個人講既野
行內人拆解保險—人壽（一）
🤔

賣消費型，搵幾多單先夠條數呀？

去中國，一張有儲蓄成份嘅單都抵幾十張無儲蓄成份嘅定期單啦。

一張有儲蓄成份嘅危疾，一百萬保額，二三萬走唔甩啦，賣份無儲蓄成份，除非個客年齡高，唔係一萬內有找喇。

儲蓄型仲要首年佣金極高，用退保費鎖錢出佣。

要賺佣，推儲蓄係首選啦。

擺名係我啦，你問吓有Tg我嘅人有無Sell過嘢啦。

開個Group，之後咪又係啲SALES入嚟搵客，買咗啲無謂嘢，最後又問番係咪應該買。

講定期險又無人信。

講索償又無人理。

認同樓主講儲蓄人壽買唔過

回本期長，鎖死筆錢

做乜成日要當保險係洪水猛獸？

有買車，都有車保。

返工，有勞保。

福利好，有團體醫療。

有做按揭，有火險。

病咗，有買住院，可以去私院有得索償。

危疾，有買保險有得賠。

人壽，死咗有得賠。

做生意開鋪，都要保險。

明明日常息息相關，射波有公司保險都平啲啦，果啲都係消費型，咪又係一樣咁做。

之前講過好多次，買定期險好啲，始終香港投資機遇都唔少，淨MPF SVC都幾好，保險公司唔改個制度，港人為何要將現金流擺落保險？

儲蓄first year commission 係保費30～40%

揾個大陸客，買一百幾十萬好等閒

真係sell 野點會上連登

儲蓄First Year點止30-40%

成班保險狗係到圍爐 很好笑

笑還笑，有嘢要索償，唔知點做，入嚟問吓

保險唔會呃人，呃人嘅係sales

一去到索償就知Sales講嘅嘢真偽，但一般都太遲了。

見到咪覆下
其實你係講得岩, risk 客同保險公司想保既野就如同M123既圖一樣

之但係求奇同唔教育客人既agent實在太多
我每次見到aa開post都係留笑而不言

集吓氣，好多時係Sales嘅Marketing講得太大，變成Product設計得不錯，都有鑊氣。

問題一：
點解買保險要同投資既錢扯上關系？
問題二：
你叫人買定期果類保險，係因為可以留多D錢去投資？
問題三：
調返轉，投資有冇保險送？
問題四：
請問年老時龐大的保費，如何解决？

交曬錢個醫保生效左成個月，到我有野要claim 既時候先走黎話原來我要claim 既果樣野唔包，仲話上個月尾有send過信通知(但係保單係上個月頭已經生效)，有乜解決辦法

唔係challenge 你，但一個你地行內所謂信念強D都唔會叫人買定期，到老左最需要用既時候保費高到hihi，講緊係成$100,000一年，最後負擔唔到斷保，就保險公司贏哂。

如果你真係咁多蝗客……你上左去玩CRS啦……今晚淨係覆we7都覆到你手指斷啦……仲喺度睇連登咩……

香港邊間protection product vnb margin 最低

1. 保險係風險轉移，儲蓄成份（紅利等）係其中一種投資，巿場勁多呢類產品，個關係就係兩者撈埋一齊賣俾消費者。

2. 投資講回報及變現能力，保險俾到高變現能力及回報的話，可以考慮，但巿場睇落無，最快打和走都要兩年，一般都以近十年先打和。

3. 透過證券行買股票，倒閉有限度保障，提供保障個機構收夠錢，唔使再收，現時都算係送吧。

4. 年老財務責任少到近乎無，人壽危疾需求下降，實報實銷醫療就有用。

4a. 年老保費龐大唔會因為儲蓄型而少咗，只係年輕時儲咗錢落保險裏面，錢儲喺其他工具，一樣都可以交保費，揀儲錢就睇回報及變現能力。

如果係寫明係Contract，係Exclusion，無得攪。

買之前要睇條款才決定

樓豬幾時留TG釣客？

信念強同實用性係兩回事。

保費點貴都好，儲蓄係睇回報及變現能力。

上邊提及係要跑條數，賣中國人儲蓄成份單高過賣消費型單好多，而唔係我有好多中國人客。

VNB EV VIF呢啲我不懂。

懶係有獨特意見既利申
正正經經打Call 見客啦

所有野都有好有唔好架啦
講下消費型有咩唔好先聽下
邊間

消費型前期佣金少，對跑數人嚟講難對數。

有邊間消費好？你做邊間

無推介，睇條款

如果冇相熟agent
可以係邊買又唔俾人呃

自己學識基本保險知識會少啲買錯嘅機會

同買手提一樣，都要識睇基礎嘅Spec去揀個啱自己嘅機。

點解你要改名，之後又開新帖講返差唔多既野，點解要咁做 ？

就係冇寫係contract 度

上次講人壽危疾，今次講索償。

不過留言變咗係討論儲蓄成份。

改名無乜特別吧。

咁有趣，Claim乜同買咗邊個計劃？

想問下axa份醫療
如果我頸後生咗粒粉瘤，去私院做手術割咗佢，一般都可以成功索償嗎

儲蓄產品同消費產品各有各好各有各唔好
好似你D咁既agent鐘意靠嘩眾取寵揾生意點做都唔會好

跟正常程序？

普通科轉介專科，專科覺得有入院處理需要，入院整完留齊文件，交Claim Form，等批核賠償。

買左旅遊保, 個GIP爛左,有航空公司證明, 無返到屋企發現張單唔見左,仲可以索償嗎?

明白

照入紙Claim，上次我個客都係咁

點樣cut 保單？

係我眼中消費型人壽係比啲經濟能力差但負擔大嘅人去買個保障
儲蓄型個概念比較符合發達社會，適合有經濟能力嘅人。

冷靜期內上去親身攪，以免錯過時效。

生效中就交退保form同埋保單，唔見咗就加簽張遺失聲明。

通常直接去私家醫院要求睇專科得唔得的?thanks

啲信post出嚟睇吓嘛

同問 , 其他margin最低都想知

咁份contract會有詳細列明邊啲包邊啲唔包
有寫定冇寫？
有寫會包就嘈9佢啦

份單呢

老實講，其實你去睇醫生果陣，醫生同你講要割的話，同醫生講你有買醫療保險，佢識做架喇⋯⋯佢地填claim from 次數一定多過保險agent

想問下旅遊保既個人財物損失包唔包apple watch爆mon呢d case?

一D高端醫療plan包到 即係D貴價plan 一個月2-3000蚊 各大保險公司都好似有呢D product

記得同醫生講你的要求，上次有個客走入私院睇，攪咗堆檢查後就走，無住院，收咗佢$6,000，之後攪入院，呢$6,000當咗住院前門診，堆檢查費Claim唔足。

有網絡醫生就用吧。

現時有高端醫療可以實報實銷呢類長期醫療費，每年有個墊底費，零墊底費就會貴。

巴打做緊保險?

可以望下 FWD富衛 嘅 揀易保癌症醫療
假設25歲
保費都係唔洗$100一個月
官網有得報價 投保

另外 我tg : ping801

巴打係FWD?

ys

聽聞不怕會留難D醫生，要D醫生解釋點解要入院
點解診所做唔到相關既檢查/手術之類.....
所以D網絡醫生，只會用最平既方法醫你，而唔係用最好既方法醫你....

到底真唔真?
買佢都係貪佢有full cover，如果買左都係要睇非網絡
要分開逐項計，又冇agent跟要自己claim
咁佢吸引力大減囉....

Agent 都係信唔過的……

比個親身例子
細個買落Bupa
2018五月入院 做個小手術 三萬銀
2018九月 佢仲問緊醫生 醫院 chk我野
包括幼稚園割包皮 record
仲未 claim到錢

先付後claim，即係你用非網絡醫生?
有冇睇過佢地D網絡醫生? 得唔得?

幼稚園時期都chk埋咁離譜?
就算係chk，醫生/醫院禁個制就知你紀錄
邊使拖成4個月....

其實有冇人知D保險公司係點chk?
佢地真係會全香港公/私家、逐間醫院、逐間診所、逐個醫生咁問?
如果係咁好唔logic，D醫院/醫生邊得閒啋佢，等佢chk完都下世啦

其實真係間間都check，唔知佢哋點check，應該係出信俾醫院或者醫生等佢哋覆。不過醫生好多時覆得好慢，所以搞好耐都話唔齊資料。又催唔到醫院或者醫生，其實都好吹脹。

咁啱有個Bupa Case，橫跨中國同香港醫院，仲要係Early Claim。

過程中，醫生回覆速度都幾關鍵吓，尤其問番啲客嘅醫療紀錄。試過啲醫生會無咗回事，客隔兩個星期去追，CS覆幾時幾點Send過信，話無收過，再Fax，又話搵唔到病歷紀錄，之後醫生出國，又等。

淨係咁都攪咗成差不多兩個月。

個人覺得Bupa CS服務質素不錯。

有時淨係醫生，客都會慢覆，到Claim Case Suspended，就會嘈。

始終索償都有一系列Admin程序，又唔可以下下去到Last Minute先攪。

唔係講正常行政程序喎
上面講緊連幼稚園割包皮都要chk喎，乜野玩法?
似係理賠態度多D囉.....

你話cs好，我去佢地fb就睇到呢單，早幾日咋
個hotline打左45分鐘都冇人聽，似乎空穴來風.....

出哂俾全香港咁多個醫生?
唔係掛.....博有幾個唔覆咁咪成世唔使賠.....

我claim過不怕喎，一take過冇話要查家宅，我交咗張form同啲入院文件呀單呀，就好快claim到。都算好順利。

又幾有趣喎，打去CS，我通常Within 10分鐘有人聽，態度有禮噃。

不過Check包皮嘅話，你又係Early Claim？

我買aia，都有相似情況，都係入claim form後搞咗好耐，話問緊醫院嗰邊點解要做咁多個檢查。等咗好耐，咪又係有一大堆雜費claim唔到…

我個客Early Claim，都無Check晒啲嘢，淨係問家庭醫生同埋相關睇症醫院個Medi紀錄咋喎

通常係卡喺醫生回覆速度。

醫療必需，呢樣嘢之前堆醫生同保險公司有嘈過。

所以aia都幾出名....

係咪 early claim 就要問上面位師兄
不過佢話 "細個買落Bupa" 應該都唔係掛

唔知喔，係佢啲細路細個買落，都係佢細個買落。

前者查都合理，後者查就要知佢Claim緊乜嘢先知係咪合理了

你話 "我個客" ，師兄你係broker?
你係之前 Financialbrokers 定 左手同右手?
會唔會係你幫手跟同自己揾cs攪既分別?

Financiabrokers

幫手跟同搵CS，應該都係果個流程。

既然主題係保險索償知多啲
咁你不如講吓有邊間D理賠態度唔多nice
左chk右chk唔多願賠錢吖

同埋我見FTLife隻摯康健好似唔錯，不過好似上年年尾先出
個集團又係大陸什麼私募基金九鼎.....你點睇?

2pay5，4.x厘回報都唔買？

想問如果之前有買危疾,之後心臟病發過 已經claim完錢
如果想再買保險,係咪之後所有保險公司都唔會再受我任何保單的?謝謝

做埋PL/PF，預期回報過6%都有。

做乜又討論番儲蓄成份轉頭 。

開咗個新Post，討論儲蓄成份，不如過果邊啦。

應該難了。

但若你舊單有條款可購買新的人壽單免核保，可以一試。

其實都Claim Procedure。

之前個Case係Early Claim，Insurer要查係咪Pre-existing，所以要問Detailed Medical History。

好多時係Lag喺Report同History上面，齊料夠照係無Pre-existing，Insurer都唔係咁易推咗個Claim。

九鼎在內地風評一般，但產品Feature都幾進取，嚟得香港拎牌，都要跟規矩做Claim，個人當佢同其他Insurer分別不大。

咩叫pl pf

30-40%佣係儲蓄？9up

第一次聽呢個講法，pure protection product commission% 應該比endowment product高至合理，pure protection prem size細，commission%要高圍埋有得食，single pay endowment plan通常得幾個%佣

除非你做哂所有公司，唔係邊個會知？而且知道vbn, vif又點？你點interpret粒數？低vbn=公司食水唔深？定間公司underwriting做得差吸哂d bad risk入黎？

全港醫療做得最好係bupa，講完

太多醫生有morale hazard，亂加無謂既醫療項目，搞到保險公司check得好慬慎，要怪就怪你睇個醫生無良

而加香港medical insurance cost control 行managed care，in-network醫生, 診所同醫院每項收費同保險公司有agreed fee協議，就果項程序/ 項目只會收agreed fees。但問題係呢個制度control唔到醫生包幾多項medical necessary procedures入去，結果好多醫生乜鳩都包哂入去要個patient check乜check物又瞓下醫院先，結果保險公司inhouse medical doctor出手剔走哂d medical unnecessary項目，最終受害係病人

越睇清醫療保險，越明明班醫生幾咁仆街

Endowment Product有Saving Element，年保費高過Pure Protection，首年保費佣可以超過100%。

一份定危同一份儲危，年保費可以差好遠。定危未見過有100%佣出現，要跑數唔好用儲危，客量要好大先夠對到條數。

要跑數唔用儲危

Endowment plan既fyc超過100% first yr prem真係第一次聽，加埋override都無見過過100%，當年幫agent砌compensation package都無咁高

同意

之前HKFI就VHIS講意見時都有提過相關問題。

VHIS就要限制保險公司出靚條款限保費，但無制衡醫生收費或者將個費用透明化咗佢。

最後CLAIM RATIO高就只可以用醫療必需把關。

之前有個CASE試過入院，A主診攪掂晒啲嘢，到出院有多個B醫生出現，收DOUBLE CONSULTANT FEE，保險公司無批到DOUBLE，個客自己硬食咗。

即係保險公司自己既網絡醫生都控制唔到?
咁點解仲會俾佢地on list?
已經係睇網絡醫生，到頭來claim唔到就要怪病人揀錯醫生?

如果話網絡醫生係控制到既
咁即係保險公司話需要先算需要，就算有幾多其他醫生話需要都可以無視?
咁保險公司直接搵 "inhouse medical doctor" 幫人睇病咪得囉

前設左 "保險公司請既inhouse medical doctor先係正確"
其他醫生都係呃錢，係仆街
咁對病人公道咩?
inhouse 既就一定唔係仆街? 保險公司特登請佢地返黎企病人果邊?

網絡醫生同保險公司有agreed fee協議，醫生自己決定加幾多野落去，原則上保險公司beforehand control唔到中。有種玩法係pre-approval，病人攞到medical consultation後但入院前，醫生填pre approval form，列明diagnosis同treatment procedures，然後等保險公司inhouse medical team或tpa review。批得出基本一定賠足。但好少病人會或識咁做，就算個病唔係urgent case

至於你話：前設左 "保險公司請既inhouse medical doctor先係正確" ，其他醫生都係呃錢，係仆街

第一：保險公司一定會信自己inhouse medical team，唔係請返擺？但係咪照單全收都會視乎個案，但呢d decision通常more on commercial多過professional judgement

第二：其他醫生都係呃錢，係仆街？我可以答你，大部分醫生都係仆街。私院醫生係仆街係常識黎，用常理諗都知。佢地利用病人覺得錢係保險公司俾，醫生收幾多病人都無所謂，好易有conflict of interests，所有無監管既體制下，濫用制度者一定會出現，醫生都唔例外。醫生係讀書叻，但品格唔會特別高，反而功利冷血賤格既我見唔少！

有例子，我個frd有醫療保險，去network doctor睇，有個粉瘤，醫生話即刻安排入院開刀割。我frd唔想割，搵返一個出名d既out network醫生，個醫生話唔駛割，做手術多餘又有無謂風險。medical opinion本來係就個個醫生都有唔同睇法，但大部醫生知你有買medical insurance，貪念就起，會要你做乜做物收你錢，以自己利益為依歸，病人，唔出事，嘥下你時間係你身上開幾刀，wfc

你對保險公司落咁多control既反應可能覺得保險公司無良，食水深。但事實係，醫療保險從來唔係賺錢，反而係蝕錢野，賺錢個幾年都可能得幾個% margin。定價呢d野，保險公司睇餸食飯，claim越高，保費越高，俾錢既係保單持有人。保險公司落cost control反而唔想保費有過度增長。醫療保險最大得益者係醫生醫院診所，on9至幫佢地講說話

你講出左醫生貪錢濫做檢查/手術嘅理由
同樣道理，保險公司冇乜錢賺，仲要蝕錢添，當然盡量唔想賠
你都識講 more on commercial 多過 professional judgement
即係 inhouse doctor 都唔中立啦，你點醫，wfc?

我只係用一般/病人嘅角度去講說話，反而覺得係你幫保險公司講說話
因為你話claim唔到要怪自己睇著個無良醫生，所以我先有咁嘅疑問
你個例子反而係 on list 嘅濫用，out network 既正常

咁嘅然知道佢地濫做檢查/手術，點解仲要俾佢地 on list ?
呢個明顯就係保險公司嘅責任
保險公司有 inhouse doctor，病人冇，病人點會知咁多
喺病人角度，已經係睇你指定既醫生，你都唔想賠，仲要怪返個病人轉頭，點都講唔通
咁你叫病人睇 on list 定 out network 嘅醫生好?

點都好，非常多謝你嘅資訊，學到唔少野
你比樓主更切合 "保險索償知多啲" 個主題

醫生都係做生意，個價都幾海鮮吓。

之前有個Case攪腎石，都係搵個報價去保險公司做預核，唔係緊急或者有特別情況，入院前咁做，對索償有個預算。

用唔用網絡，客自己揀。

有住院保咪入院下Body Check囉，到時Claim份單。

呢樣嘢都唔係稀奇事。有個病人同醫生講，呢排不停咳，胃痛，腸痛，肚痾，需唔需要入院檢查一下？

除非個醫生聖人Mode同夠膽冒風險俾意見話無事你扮出嚟想呃保險。入院有錢收之餘，又可以減低自己個專業意見風險。

入得院，一堆檢查費，床費，雜費，醫生費，全Claim保險公司。

老實講，住院險，保險公司要把好關係應該。

仲未計有啲投保人發現自己有病徵先去買保險，過咗等候期就住院去Claim。

保險公司把尺都唔容易處理，還有一堆為求出單而唔做足報病歷中國客嘅Sales。

中國客啲醫療咭可以借俾其他人去睇醫生拎藥食，亂到呢。

醫生嘅不中立(私家&保險公司)，睇黎係無可避免
但似乎業內人士都講唔出點解保險公司質疑醫生濫用
但又繼續俾佢地on list嘅理由
由得病人夾係中間受害

如果要你地冇立場咁講保險公司，又似乎天真得滯
咁唔講保險公司D衰野，可唔可以用病人角度，幫吓D病人
講吓點可以避免睇著 on list / out network 嘅無良醫生?

你同上面位師兄都講到，入院前可以做 pre approval
我知有出院免找數果D係要申請咗先
咁其它先付後claim嘅係咪都可以? 或者講講有邊間可以?

同埋好多中國客既會係邊幾間? 等大家可以避開都好
一般人只會諗到講到明係強國果間

之前揸車隊到人車尾，保險賠左，佢過左半年sd左一大疊律師行既文件同佢睇醫生D醫生紙既副本黎，封信有話佢有寄埋去保險公司，但又無話叫我點，咁係咪多數保險會搞埋

四方面在角力，客，中介人，醫生，保險公司。

客的角度，買咗想有得索償係最基本，但利用保險做不是必要的檢查亦唔係稀有事情。
中介角度，賣單有佣金有收入，SELL嘢講大啲，用灰色地帶去賣，賣多幾張，收多啲佣。
醫生，之前有例子講過。
保險公司，收保費，把關，計好條數，賺錢。

客的角度，了解投保流程同索償程序，多學一啲風險管理知識，已可避開中介人SELL得過大的情況。客要搵好的醫生，老實講，只能上網或聽推介，我之前有胸肺科問題，無問題之前鬼識邊個胸肺科醫生咩。客要對保險公司，可以睇清楚條款，始終最後都係條款決定。

之前有個CASE，EARLY CLAIM係先付錢後索償，入院前問定醫生醫院拎份報價，再掟去保險公司問個CASE係咁，賠到嗎？拎到個答覆OK，前題唔係PRE-EXISTING，應無乜問題，到真係索償就補齊啲相關過往病歷。

中國人現時買得比較多係友邦，保誠弱咗，富通彈起。

保險賠咗，一般都有份協議要對方簽，不再就相關事情再追究。

即係其實間間都可以做到 pre approval ?
病人角度，真係唔知睇緊果個醫生有冇濫用檢查/手術
醫生話 "做埋個xxx檢查會清楚D" / "一日唔做手術一日都有風險"
病人根本冇能力質疑

保險係要唔賠，做前做後都係唔賠
如果有 pre approval，叫做好少少，起碼唔使做完先話claim唔到
4方入面，病人最弱 (留意係病人，唔係扮野入院呃檢查果D)
冇資源冇專業.....邊有得 "角力"
只能希望業內人士有返D良心，多D提醒吓大家

關良心乜事。

作為病人，無人有權或責任要去話佢知睇邊個醫生係好，最後都係佢自己話事。

醫生俾個意見，病人或監護人都有空間去做RESEARCH，睇吓個意見係咪準確，就好似有個CASE，個仔一出世話有乜事物事，臨床判斷話有A病，因太細了，做唔到各類IMAGING去CONFIRM，但臨床係咁判斷，要你決定個細路做唔做手術睇下係唔係真，你做個細路老豆老母，你去唔去馬？父母去馬，點知結果係正常。然後又有出現乜事物事的臨床判斷，又要攪個細路，你仲去唔去馬？再去，點知結果都係正常。

醫生角度正常就係偏向話你知要安全，檢查多啲，多啲數據喺手，判斷準確度高啲。但要多數據，就係要錢，因為各種數據就係要錢去搵番嚟。

其實同保險一樣，乜都唔買，風險自負，就乜錢都唔使俾。睇醫生同理，乜錢都唔出去檢查，乜都唔知，判斷準確度低，閣下自理。

病人以前可能INFO DIFFERENCE大，現時你將病徵擺上GOOGLE，或者睇完醫生，將醫生俾的判斷擺上GOOGLE，大致可以得出係咪真有其事，有乜病徵，自己有無，似唔似係果種病。

病人唔係無能力質疑（唔足夠學歷無辦法），特別係現時的情況，可搜尋病，如何治療，有乜風險，成功率，要搵都大多可搵到。

做保險唔係做醫生，做保險無合理資格去評估醫生的醫術水平，只能作個人評論同推薦。

Pre-Approval，保栢有，其他公司如友邦都有。